---
title: Destino da Pole Position
subheadline: Uma adaptação para Fate Acelerado do Desenho “Pole Position” da DIC dos anos 80em Fate
date: 2015-07-20 15:16:00 +0300
layout: post
categories:
 - RPG
tags:
 - Fate
 - Fate Core
 - Fate-Core
 - Personagens
 - Pole Position
 - cenarios
header: no
---

> _“De hoje em diante, assim como seus pais, vocês são a força secreta da Pole Position.”_ (**Dr. Zachary Darrett**, para seus sobrinhos)

Uma organização secreta de combate ao crime, a Pole Position esconde-se atrás da fachada de um show de acrobacias com carros, agindo em segredo contra criminosos, terroristas e espiões. Após a morte trágica e nunca explicada de seus pais em um acidente de carro, os principais agentes da Pole Position atualmente são a bela e calma líder Tess Darrett e seu irmão esquentadinho Dave. Além deles temos também a pequena irmã Daisy, o bichinho de estimação geneticamente alterado Faísca (um mistura de macaco e guaxinim) e seus “módulos”, computadores especiais dotados de inteligência artificial, chamados Rodão e Wheels. Equipados com os módulos e com carros especialmente modificados, eles trabalham para o governo, ajudando as pessoas e lutando contra bandidos.

### Pessoas

#### Tess Darrett

A líder de fato da Pole Position, Tess é calma frente o perigo, resoluta no agir e uma piloto de acrobacias muito competente. Sendo a mais velha dos Darrett, ela é respeitada como tal pelos seus irmãos. Ela não acredita em violência e sempre cuida bem do Ford Mustang 65 preto e vermelho adaptado que ela usa nos shows com a ajuda de Wheels.

+ **Aspectos:**  
	+ **Conceito:** Carismática Lider de Campo da Pole Position
	+ **Dificuldade:** Senso de Dever com seus Irmãos
	+ Piloto Profissional de Acrobacias
    + Parceiros: Dave e Wheels
    + Não acredita em violência
+  **Abordagens:**
	+ _Cuidadosa:_ Bom (+3)
	+ _Esperta:_ Razoável (+2)
	+ _Estilosa:_ Regular (+1)
	+ _Poderosa:_ Medíocre (+0)
	+ _Ágil:_ Razoável (+2)
	+ _Sorrateira:_ Regular (+1)
+  **Façanhas:**
	+ Como sou uma _Piloto Profissional de Acrobacias_, recebo _+2 ao Superar obstáculos Cuidadosamente enquanto dirijo_
+  **Recarga:** 3

#### Wheels

O “módulo” usado por Tess, é uma inteligência artificial bastante cavalheiresca que, por meio das adaptações feitas no Ford Mustang 65 de Tess, pode pilotar o mesmo e auxiliar Tess em suas ações. Além disso, ele possui sensores e conexões de dadosque ajuda o mesmo a obter informações nas investigações. Porém, por ter sido o primeiro “módulo” criado pela Pole Position, ele acha que já está velho demais para toda essa ação.

+ **Aspectos:**
	+ **Conceito:** Inteligência Artificial Cavalheiresca
	+ **Dificuldade:** Ações Limitadas: só pode agir por meio do módulo ou de um carro especialmente modificado
	+ _“Estou velho demais para essas coisas”_
    + Senso de Dever: Pole Position
    + Parceiros: Tess e Rodão
+   **Abordagens:**
	+ _Cuidadosa:_ Razoável (+2)
	+ _Esperta:_ Bom (+3)
	+ _Estilosa:_ Regular (+1)
	+ _Poderosa:_ Regular (+1)
	+ _Ágil:_ Razoável (+2)
	+ _Sorrateira:_ Medíocre (+0)
+   **Façanhas:**
	+ Posso usar _Análise por GPS_, e receber +_2 ao Criar Vantagens de Maneira Esperta quando escolher a melhor rota_;
	+ Usando os _diversos Sensores_ em mim, recebo _+2 ao Criar Vantagens de Maneira Esperta enquanto investigo um local_;
+   **Recarga:** 3

#### Dave Darrett

O esquentado irmão loiro de Tess, Dave é muito convencido quanto suas habilidades de piloto, já que muitas vezes as acrobacias mais arriscadas são feitas por ele. Além disso é bom de briga, ainda que evite ao máximo se envolver em uma. Ele não é tão inteligente quanto sua irmã, mas ele é esperto o bastante para fazer o que tem que ser feito. Ele adora ter os holofotes apontados para ele gosta muito do protótipo coupé guiado por ele e modificado para que seu módulo, Rodão, possa o guiar.

+ **Aspectos:**
	+ **Conceito:** Agente esquentado da Pole Position
	+ **Dificuldade:** _Showman_
	+ Piloto de Acrobacias
	+ Parceiros: Tess e Rodão
	+ Convencido
+   **Abordagens:**
	+ _Cuidadosa:_ Razoável (+2)
	+ _Esperta:_ Regular (+1)
	+ _Estilosa:_ Bom (+3)
	+ _Poderosa:_ Razoável (+2)
	+ _Ágil:_ Regular (+1)
	+ _Sorrateira:_ Medíocre (+0)
+   **Façanhas:**
	+ Como sou um _Piloto Profissional de Acrobacias_, recebo _+2 ao Superar obstáculos Cuidadosamente enquanto dirijo_
+   **Recarga:** 3

#### Rodão

Rodão é um cara irônico, uma nova versão do sistema de “módulos” baseados em Wheels. Ele se vê como um produto de alta tecnologia e ele se orgulha disso, mesmo sobre seu parceiro Dave. Adora chamar Wheels de “pedaço de lixo pronto para ir para o ferro velho” e gosta demais do design do protótipo coupé que ele usa, ao ponto de não gostar de pessoas que o sujem. Entretanto, apesar de todos os comentários irônicos, ele gosta demais da Pole Position e de Wheels.

+ **Aspectos:**
	+ **Conceito:** Inteligência Artifical Irônica
	+ **Dificuldade:** Ações Limitadas: só pode agir por meio do módulo ou de um carro especialmente modificado
	+ Convencido
	+ Senso de Dever: Pole Position
	+ Parceiros: Dave e Wheels
+   **Abordagens:**
	+ _Cuidadosa:_ Regular (+1)
	+ _Esperta:_ Razoável (+2)
	+ _Estilosa:_ Bom (+3)
	+ _Poderosa:_ Regular (+1)
	+ _Ágil:_ Razoável (+2)
	+ _Sorrateira:_ Medíocre (+0)
+   **Façanhas:**
	+ Posso usar _Análise por GPS_, e _receber +2 ao Criar Vantagens de Maneira Esperta quando escolher a melhor rota_;
	+ Usando os diversos _Sensores_ em mim, recebo _+2 ao Criar Vantagens de Maneira Esperta enquanto investigo um local_;

#### Daisy Darrett

A pequena Daisy Darrett era apenas um bebê quando os pais morreram e ela passou a ser criada por seus irmãos. Ela também sabe sobre a Pole Position e todas as missões e, embora ainda não seja oficialmente uma agente da mesma, ela ajuda seus irmãos o máximo que pode. Ela é de certa forma traquinas, mas não é má. Ela é tutelada por Wheels quando os mesmos estão na estrada.

+ **Aspectos:**
	+ **Conceito:** A irmã mais nova dos Irmãos Darrett
	+ **Dificuldade:** Para-raio de encrenca
	+ Tutor: Wheels
	+ Mascote: Faísca
	+ Senso de Dever: seus irmãos
+   **Abordagens**
	+ _Cuidadosa:_ Regular (+1)
	+ _Esperta_: Razoável (+2)
	+ _Estilosa:_ Regular (+1)
	+ _Poderosa:_ Medíocre (+0)
	+ _Ágil:_ Bom (+3)
	+ _Sorrateira:_ Razoável (+2)
+   **Façanhas:**
	+ Já que sou _Apenas uma criança_, posso _uma vez por sessão Criar uma Vantagem relacionada com isso automaticamente_
+   **Recarga:** 3

#### Faísca

O bichinho de estimação de Daisy Darrett e mascote da Pole Position, Faísca é uma criatura geneticamente modificada com características de macaco e guaxinim. É muito travesso e curioso, e ele não pode se controlar quando deixado por conta própria. Entretanto, qualquer um que pense que ele apenas é um bichinho fofinho que se prepare para encrenca. Embora não fale, ele pode se comunicar por m[imica com os outros, sendo que mesmo Rodão e Wheels são capazes de entender seus chiados e guinchos, Em termos de regras, Faísca é considerado um _Capanga_ dos agentes da Pole Position.

+ **Aspectos:**
	+ Bicho geneticamente modificado
	+ Curiosidade acima do Bom-Senso
	+ Gosta de Daisy
+   **Perito (+2) em:** fugir, encontrar coisas, se divertir, proteger Daisy;
+   **Ruim (-2) em:** se controlar;
+   **Façanha:** Como sou _Pequeno_, recebo _+2 ao invadir locais_;
+   **Estresse:** 1/2/3
+   **Conseqüências:** 2/4;

#### Zacharias “Zach” Darrett

O multimilionário Zacharias Darrett é dono de uma grande empresa de automóveis, e também é o comandante da Pole Position, já que ele é o ponto de contato entre o governo e os agentes de campo. Um acidente do passado o tornou paraplégico, sendo que ele usa uma cadeira de rodas feita sob medida. Ele muitas vezes é críptico, mas é um bom homem que pensa no melhor para seus sobrinhos. Ele adora quebra-cabeças.

+ **Aspectos:**
	+ **Conceito:** Multi-milionário Comandante da Pole Position
	+ **Dificuldade:** Deficiente Físico: amarrado à uma cadeira de rodas
	+ Trabalha nos Bastidores
	+ Protegidos: seus sobrinhos
	+ Senso de Devr: Pole Position
+   **Abordagens:**
	+ _Cuidadosa:_ Ótimo(+3)
	+ _Esperta:_ Razoável (+2)
	+ _Estilosa:_ Regular (+1)
	+ _Poderosa:_ Regular (+1)
	+ _Ágil:_ Medíocre (+0)
	+ _Sorrateira:_ Razoável (+2)
+   **Façanhas:**
	+ Como sou um_ Entusiasta de Quebra-Cabeças, _uma vez por sessão posso Criar uma Vantagem ao passar informações por meio de quebra-cabeças_
*   **Recarga:** 3

### Carros:

No Destino da Pole Position estaremos utilizando um Fractal para os veículos.

Em primeiro lugar, os _Aspectos_ passam a ser chamados _Características_, sendo que o _Conceito_ de um carro é sua _Principal Característica_, e a _Dificuldade_ continua sendo chamada assim. Elas continuam funcionando como os Aspectos em todos os sentidos,

As _Façanhas_ passam a se chamar de _Manobras_, com o mesmo funcionamento das Façanhas.

As _Abordagens_ passam a ser conhecidas como _Capacidades_ que indicam fatores em comum entre todos os veículos:

+   **Motor:** o quão eficiente o motor é, o que indica, por exemplo, sua velocidade
+   **Chassis:** indica a resisência do veículo
+   **Manobrabilidade**: o quão fácil é guiar o carro
+   **Espaço:** o quão grande o veículo é, indicando possivelmente número de pessoas ou capacidade de carga do mesmo
+   **Tecnologia**: opções extras do carro, como GPS ou radiocomunicação, que possam ajudar na piltoagem
+   **Conforto**: simples assim

Carros também possuem uma _Estrutura (Estresse)_ e podem receber _Dano Estrutural (Consequências)_. A não ser que você pretenda usar esse sistema para algum tipo de _wargame_ baseado em carros, os mesmos não poderiam ter _Pontos de Destino_ ou _Recarga_. Porém, você pode optar por oferecer _Upgrades_, que funcionam como a _Recarga_ exclusivamente para fins de adicionar Manobras Extras.

Um carro não pode se guiar sozinho, exceto se alguma _Manobra_ ou _Característica_ indicar que ele tenha um _computador de bordo_ ou algo similar.

Ao guiar um carro, um personagem pode:

1.  Usar ações de _Criar Vantagem_ ou _Superar_ para gerar/remover _Aspectos Situacionais_ usando as suas _Abordagens_ ou;
1.  Usar ações de _Ataque_ ou _Defesa_ usando as Capacidades do veículo;

A pegadinha é que a invocação gratuita (ou impulso) de um Aspecto relevante obtido por uma ação de Criar Vantagens pode ser usada pelo veículo. Você pode fazer (1) ou (2), mas não ambos, no turno. Entretanto, qualquer Aspecto ou impulso pode ser usado quando usando o veículo para atacar. No caso de uma derrota de um veículo em combate, todos dentro do mesmo serão considerados derrotados, valendo o mesmo para uma concessão. Como uma regra opcional, ao construir um veículo, os PCs podem investir parte de suas Abordagens e Façanhas no veículo como Capacidades ou Manobras. Eles também podem converter Recargas em Upgrades para o veículo.

#### O Ford Mustang 65 de Tess:

Um Ford Mustang 65 especialmente adaptado com tecnologia especial da Pole Position que permite que o módulo de Tess, Wheels, o guie. Ele tambem possui um modo hovercraft que pode ser usado para flutuar através de rios e deslocar-se por meio de terrenos muito acidentados. Além disso, um cabo de carga instalado nele pode ser usado como corda. No modo hovercraft, pode ser ativado um modo submarino que permite ao mesmo ser utilizado debaixo d’água por alguns minutos.

+   **Características:**
	+ **Característica Principal:** Ford Mustang 65 modificado
	+ **Dificuldade:** Modelo Único
	+ Dock para computador de bordo (usado pelos módulos)
	+ Motor V8
	+ Transmissão semi-automática
+   **Capacidades:**
	+ _Conforto:_ Razoável (+2)
	+ _Chassis:_ Regular (+1)
	+ _Manobrabilidade:_ Bom(+2)
	+ _Motor:_ Bom (+3)
	+ _Espaço:_ Regular (+1)
	+ _Tecnologia:_ Medíocre (+0)
+   **Manobras:**
	+ Usando o _modo hovercraft_, ele recebe +2 quando _superar obstáculos relacionados a terrenos_;
	+ O _cabo de carga_ pode ser usado como um _Aspecto de Cena_ uma vez por sessão_
	+ Usando o modo submarino, esse _Ford Mustang pode funcionar debaixo d’água por alguns minutos uma vez por sessão_
+   **Upgrades:** 3

#### O Protótipo Coupe de Dave:

O carro de Dave, um modelo origial da Pole Position, é um Protótipo Coupe com linhas bastante futuristas, adaptado para o uso de seu módulo Rodão. Como no caso do Ford Mustang de Tess, ele tem um modo hovercraft, chamado de modo planador. O carro também possui um cabo de cptura que Rodão ou Dave pode usar para capturar alvos, e um pequeno canhão laser que pode ser usado para remover rochas.

+  **Características:**
	+ **Característica Principal:** Protótipo Coupe modificado
	+ **Dificuldade**: Modelo Único
	+ Dock para computador de bordo (usado pelos módulos)
	+ Linhas Futuristas
	+ Transmissão automática
+   **Capacidades:**
	+ _Conforto:_ Bom (+3)
	+ _Chassis:_ Regular (+1)
	+ _Manobrabilidade:_ Razoável (+2)
	+ _Motor:_ Medíocre (+0)
	+ _Espaço:_ Regular (+1)
	+ _Tecnologia:_ Razoável (+2)
+   **Manobras:**
	+ Usando o _modo hovercraft_, ele _recebe +2 quando superar obstáculos relacionados a terrenos_;
	+ Com o _cabo de captura_, ele recebe _+2 para Criar Vantagens ao prender caras maus_;
	+ Usando o _pequeno canhão laser_, _uma vez por sessão ele pode remover automaticamente um Aspecto de Cena como uma Ação de Superar_;
+   **Upgrades:** 3
